%@metapost:303dm03.mp
\par\compo{2}{303dm03}{1}{La figure suivante est donnée à titre indicatif
pour préciser la position des points $A$, $B$, $C$, $D$ et $E$. {\em
Les longueurs représentées ne le sont pas en vraie grandeur}.\\ On
donne $CE=5$, $CD=12$, $CA=18$, $CB=7,5$, $AB=19,5$.
\begin{myenumerate}
\item Montre que les droites $(ED)$ et $(AB)$ sont parallèles.
\item Montre que $ED=13$.
\item Montre que le triangle $CED$ est un triangle rectangle.
\item Détermine un valeur arrondie au degré près de la mesure de
l'angle $\widehat{DEC}$.
\end{myenumerate}
}